<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0" xml:lang="en">

	<info>
		<title>PB138 projekt - Závěrečná zpráva</title>
        <author>
            <personname>Kristýna Pekárková</personname>
            <email>kristyna.pekarkova@gmail.com</email>
        </author>
    </info>

    <section xml:id="introduction">
        <para>
        Tento docBook dokument je součástí projektu XMLVideoJava web týmu: Ľudovít Labaj, Ľuboš Lahučký, Matej Lukeš, a Kristýna Pekárková.
        Dokument zahrnuje mou závěrečnou zprávu o podílu na projektu.
        </para>
    </section>

    <sect1 xml:id="management">
    	<title>Vedení týmu</title>
    	<para>
            Mým úkolem bylo vést tým - především kontrolovat dodržení kontrolních bodů a to, jak vývoj probíhá.
            Pro tento účel jsem používala zejména služby GH - issues a milestones. 
    	</para>
    </sect1>

    <sect1 xml:id="interface">
        <title>Rozhraní pro správu databáze, implementace odstranění kategorie</title>
        <para>
            Vytvořila jsem základní verzi rozhraní XMLDatabaseManager.
            Rozhraní definuje funkce specifikované v zadání projektu - vytvoření a správa médií a kategorií, vyhledávání v databázi atd.
            Implementovala jsem také funkci deleteCategory ve třídě CategoriesController, sloužící k odstranění prázné
            kategorie z databáze. Společně s tím jsem implementovala XSLTTemplateCategoryTable pro XSLT transformaci stránky
            zobrazující seznam kategorií a umožňující jejich smazání v případě, že jsou prázdné.
        </para>
    </sect1>

    <sect1 xml:id="wiki">
        <title>Wiki projektu</title>
        <para>
            Na vytvoření wiki projektu jsem zvolila službu u repozitáře projektu na Githubu. Zveřejnila jsem zde originální zadání projektu
            a funkční požadavky, dále náš návrh a technologie použité při vývoji. 
        </para>
    </sect1>

    <sect1 xml:id="prezentace">
        <title>Prezentace pro obhajobu</title>
        <para>
            Prostřednictvím Google Docs jsem vytvořila prezentaci pro závěrečnou obhajobu našeho projektu.
            Prezentace obsahuje představení týmu a zadání projektu. Následuje popis našeho návrhu a ukázky
            toho, jak aplikace funguje.        
        </para>
    </sect1>
    
</article>